台灣新版護照 完全去除CHINA

護照新版封面放大TAIWAN字樣 明年1月發行
最新更新：2020/09/02 10:22

行政院2日上午舉行「新版護照封面」記者會，由行政院發言人丁怡銘（左）主持，外交部長吳釗燮（中）、外交部領事事務局長葉非比（右）出席說明。中央社記者張皓安攝 109年9月2日

（中央社記者余祥台北2日電）立法院日前通過提高護照上「台灣」、「TAIWAN」辨識度，並請行政部門研提具體作法。行政院今天召開記者會說明新版護照封面，將REPUBLIC OF CHINA改為環繞國徽，放大TAIWAN字樣。

行政院上午10時舉行「新版護照封面」記者會，由行政院發言人丁怡銘主持，外交部長吳釗燮出席。丁怡銘說，台灣防疫有成，國人希望在國際意象上，提高台灣辨識度，避免在國際交流中與中國混淆。

根據公布的新版護照3大重點，分別為變動最小、凸顯台灣、英文國名調整呈現方式。（編輯：張良知）1090802

行政院2日上午10時召開記者會說明新版護照封面，新版護照3大重點分別為變動最小、凸顯台灣、英文國名調整呈現方式。（中央社記者余祥攝 109年9月2日）

舊護照

我係台灣人呀hi

華大媽/支那口交部就快出聲明話好嬲好嬲

好靚

幾靚呀 又簡潔

明明係正統，但係要讓路

口交部發言人：好嬲呀！

台灣國

但中華民國英文係Republic of China
一係中文寫台灣啦

咁靚嘅喂

第一張相以為全黑咁撚型

就係唔想比外國人睇到china
下一版連中華民國四隻字都唔見埋

綠色

一早就要

完全學到WECHAT既神髓

Ho ball

以為黑白咁型

下一任總統可以完成

個國徽旁邊仲有Republic of China

名咋嘛⋯⋯
We7改咗名就唔係We7咩

但是不影響TAIWAN的主體

臺灣

又要好嬲好嬲了

留名睇口交部粗暴干預台灣內政

但是與標題指出「完全去除」有出入

仲要寫左3次roc
三倍支那

其實甩埋中華民國都得

完全唔要republic of china 最型

呢D 正統唔要都擺就

好似係改左去個圈圈度

好波

幾時反攻大陸

絕對係好事黎

支持一個中國

正咩野統呀屌你老母大中華膠！

都唔係完全去除

之前我出國都會被誤認是中國人
新護照應該不會被洋人誤認

台灣加油

有講錯咩

知道死攬中華民國都冇着數之餘仲有壞處就放棄

出入境比較不會看徽章

國民黨發癲未

ChiNa個朵臭到咁,送都唔要

支那氣炸師

確實
台灣需要努力

沒錯

要改憲法無咁易

仲有Republic of China
標題假新聞

歡迎香港回歸祖國

咁台灣仲叫唔叫中華民國？當然明白佢點解咁做，但台灣先係正統中國，感覺依家咁做有啲自閹

China個名咁臭
唔要都罷

香港人係咁 明明台灣主流個趨勢慢慢走向台獨 硬係要話人哋乜鳩正統 乜鳩中國 不如講埋反攻大陸呀笨柒

請丟掉大支那思想

人地法定上個國名真係叫中華民國呀嘛
個ROC縮細擺落去圈圈到已經做到幾盡下

正統讓路俾竊國賊，悲哀

邊到有

需要時間

咩年代
中國個臭晒冇人想要 理得你正唔正統
台灣就係台灣 支那就係支那

幾時到香港

個名臭左啦
正統台灣呀 taiwan not china

香港加油

呢啲咁既鳩名
送俾佢自己用返啦

終於接受一個中國原則
.
.
.
.
.
.
.
.
一個中國，一個台灣fit哂

行政院今天召開記者會說明新版護照封面，將REPUBLIC OF CHINA改為環繞國徽，放大TAIWAN字樣。

巴打駛唔駛驗眼？

其實個陣唔應該退聯 應該死都霸住個位
咪一齊同支那共生

好靚
幾時香港passport可以淨係Hong Kong兩隻字

有個賊霸住你間屋搞到污煙漳氣你係咪會讓間屋俾佢自己搬走

台灣不是中國的正統
支持香港獨立

要

一齊努力

其實唔係好事
台灣應該堅持「一個中國」原則
台灣先係中國
而家咁即係放棄自己先係中國既名份。

是的

修改中華民國做台灣需要修憲
中間有好多過程

滿清，日本，老毛賊，老蔣賊，全部都係侵略者。台灣就係台灣，同你乜鳩ROC 同PRC 完全冇關係。

我中意british多啲
寧願永遠做英國人

微博搵唔到臺灣護照

還沒抗議

其實係需要驅逐中華民國政府返金馬

好似黑色咁既喂

護照不要放CHINA

香港護照幾時整走個五星廁所板呀
換番支香港區旗先都好啦
仲有「中華人民共和國」

對台灣原住民嚟講，中華民國只係外來殖民政權，何來正統？

福爾摩沙民主共和國，簡稱台灣

香港護照從來都係得一款
就係1983-1997嘅BDTC

紐西蘭個本先型

唔好發夢啦
共產黨唔收皮唔洗諗

Taiwan No.1

尼d時勢改護照
肯定有美國撐腰先敢做

Push

講到重點
修憲需要時間

金馬應該公投決定做台灣國外島、入中國定獨立

你講台灣原住民做乜講緊正統中國

咁美國嘅情況都差唔多

一方面又話香港要獨立，一方面又想復辟中華民國再再痴番埋去。

SORRY
把China當圖案

去左個圈度咋
不過好過舊個本

台灣地方唔講台灣做咩？

好撚靚，好想要
望見香港個本真係

TAIWAN IS NOT CHINA

台灣土地上嘅事關你班大中華膠撚事咩。

美國獨立咗

台灣不想當正統

I want to be a Taiwanese now

依家個做法幾好, 將Republic of China印落國徽度,
又唔會得非大中華膠, 又可以向外國正名。

正啊

我也很失望

議事論事都大中華膠，戇撚尻，唔俾討論唔好上討論區啦

黎台灣佔我間屋嘅就係蔣賊囉，而家仲話要幫佢打番間舊屋番黎係係唔係犯賤痴撚線呀？

吓 原來唔係黑色

時機未到，過多幾代 中國國民黨 滅黨後，同中國收皮之時 就有機會公投正名台灣

請中國人自己去爭正統
台灣沒有侵略中國的野心

已射thx

正確
台灣不是正統支那

我發覺有堆連登仔真係ON9既喎

台灣宜家擺明想一邊一國化 宜家連國民黨都唔會堅持話反攻中國啦 你連登仔仲話咩台灣係中國正統

根本成個台灣主流 都唔想認自己係中國 人地係唔Q想理中國 你估仲好似香港堆傻鳩日日話建立民主中華咩

你寫埋自己係中國咩咩柒柒 人地外國人撚識分你邊個係正統咩 咪以為你係中國囉 就好似你本垃圾香港護照 全世界都當你係中國護照一樣

都唔關事

議事論事就係本護照係台灣土地上由台灣人民選政府發出黎俾台灣用。同正統中國完全冇關係。

加油香港
香港會有自己護照

我係台灣人呀屌

我就係要呢啲喇

英國殖民美洲，美國係建立係美洲嘅政權。
中華民國殖民台灣。

是

台灣

這是臺灣人的主流意見嗎？身邊的親友都這樣想嗎？

中國護照是暗紅色

中方又要跳腳了

擺到明係唔想俾人當中國

台灣藍絲會唔會唔肯用

隔左咁耐 你個仔女係台灣間屋生埋孫
然後舊屋就殘破不堪 臭撚晒
完全冇人想住
住左既 朋友都唔想理你
然後你就大大聲同人講 阿 呢間臭屋係我架！

還需要時間去除國徽

應該要睇中華民國憲法有冇英文version我諗應該無，無嘅話ROC應該整走都無問題

台灣人一直支持

易入口d。唔係又比屌台獨

屌好想要

同樣道理 你香港人都唔撚想係本passport有CHINA呢個閪字啦
有得同支那切割 乜能正統文化行開啦屌你老母

咪又一樣係白人霸咗人哋啲土地囉

支那不是台灣人的國家

中華膠又好乜膠又好，如果要留republic of china，文宣方面一定要令外國分到係🇹🇼

氣死我啦氣死我啦氣死我啦氣死我啦

好想香港有一日都可以咁

不要放棄

咁你會唔會話英國係美國正統？美國要改名英國？

台灣可以修憲改國名

一樣有

謝謝理解

玩弄14億人感情

that what i am talking about ahh you know what i am saying

肯定好多人換passport

靚左好撚多 下一本就正名台灣了

真替你們高興 台灣No.1

支那人很快就會仿冒台灣新護照

個名臭過林鄭老母塊閪（屌過）
你要埋我個份

勁呀 以後唔洗比人話係中國台灣

TW No.1

恭喜台灣人

對美國嚟講…台灣放棄中國名號最驚係第時台灣無得拎聯合國常任理事個位，在此之外其實無咩實際作用要保留中國名號

金馬可以公投選擇國家

綠色的

印第安係英國唔係

其實點解一定要拎「中國」呢個「名份」

福爾摩沙

咁因為到時香港同支那真係兩個國家喎

沒錯
中共也是香港的外來殖民政權

快讓中華民國壽終正寢

你想講 印第安係美國唔係？
真咩？美洲土地你覺得係英國正統？我理解唔到

華春瑩凍味條了啦

支共遲早會滅

推

stand with hk

連登仔邏輯:
俾賊偷咗財產，有機會攞返，連登仔表示唔要呢啲污糟錢。

但依家係咪台灣原住民掌權先？

恕不苟同...
香港只會係香港

脫中

想要一本

大中華膠先咁執著呢啲狗屎正統
真係咁為「中華」著想倒不如打破大一統，各自獨立保存發展自己文化，好過抱住中國個名變質腐爛

Taiwan no.1

冇釵拿

台灣立國

我只係想講對於印第安人嚟講無論係英國定係美國都係外來入侵者, 因為你攞原住民黎講

完全正確

台灣人不關心正統中國

台灣係一個國家咪就係台灣人嘅主流意見

支共日日講一個中國
而家咪唔撚叫中國囉

咁都叫最小變動

香港要獨立
請先脫離支那心理

經過中國肺炎呢一疫，世界已經多左好多人識台灣，而且大家都知台灣同中國係好唔同。

我相信下一步就係推廣Taiwanese呢個身份

中華民國咪一樣咁大隻字

我愛台灣

台灣同香港case咁大分別都拉得埋嚟講

唔錯

標題黨

正最衰未過期，想去申請

唔知連登 上fb都大把 我講嘅嘢同你差唔多都比人屌返我轉頭

人民自決

止

香港也可以有HK護照

留名等睇陳玉珍之流又會發爛渣

宣統帝退位詔書 係隆裕同段褀瑞袁世凱之間嘅事
技術上北洋政府都唔屬於中華民國

兩國論同一邊一國講左幾多年
連登仔仲瞓緊覺

HK IS HK

支持！

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

係

you can do now

仲有乜野叫正統中國？

如果中華民國係正統，滿清自然都係正統，咁係唔係愛新覺羅又可以出黎攞 番中國？ 太平天國佔半壁江山點解又唔係正統？由反清復明數番上去秦漢後人都可以爭正統？

我勸你讀歷史唔好淨係睇王侯將相將相朝代興衰。

美國唔比

咁你要了解下，點解台灣人會提倡台獨，唔少台灣人都覺得台灣同中華民國係兩樣嘢嚟，我反而唔明點解你哋到今時今日都覺得台灣係正統中國喎，台灣人都冇乜幾可會咁諗，尤其愈後生嗰派。反而連登都多人開口埋口台灣正統中國

與其話自閹，不如話佢哋漸漸脫離中華民國框架

好心就咪撚貼啲支那人個閪樣出黎啦, 又唔好笑又噁心

沒錯
只是難再去香港
台胞證

改埋中華民國做台灣就正

慘過返印度

從現今嘅定義嚟計 歷史上喺所謂叫”中國”呢個地方出現過嘅政權全部都係非法政權 正統？正條撚

幾靚

依家咪搬曬去台灣

依家仲諗住反攻支那?

唔係唔得既, 等新八國聯軍果時先啦

堅決維護一個中國一個台灣原則！

蔣介石說要光復大陸
可是支那人也不認為台灣人是同胞

我都想做台灣人

正統原則從來只係講緊統治者嘅血統
愛新覺羅同科爾沁部就係清室正統
黃金家族就係蒙古帝國正統
行得共和就唔應該有正唔正統呢個概念
你話明澤係共匪正統就講得通

謝謝
也請香港加油

好嬲好嬲

都唔諗住攞返中華民國係中国嘅領土
個國號要嚟都把撚

強調譴責

香港與中國沒有共同歷史文化

非常好

沒錯
台灣護照由台灣民選政府頒訂

Sorry lor

黑色咁型

台灣政權與中國無關

真係印到國徵隔離d字？

無忘在莒！

小英 good Job

第2步係華航

導彈都唔夠膽射啦

去新西蘭

口交部： 是次改動獲全国人大授權

叔叔不行了

一個中國一個台灣

個名幾乎地球上最臭要嚟做負資產？

根本可以完全去中國化

台灣今次pandemic 自成一國
打出名堂

本身台灣文化同大陸又唔同，自成一家

政大公布民調 台灣人認同感67％創歷年新高

靚好多

外國人只會看到TAIWAN

唔好講讓路

遲早 西藏 新殭 香港都要咁做。
去除大中華膠思想係中華民族人類一大進步。

好撚靚 但bno重靚

只會氣氣氣

佢咁改係呢個階段嘅政治需要，過多幾年會得返台灣兩個字

個設計好撚有型

屌佢老味個樣真係好似個"閪"字

閪

呢個真, 死攬"中國"呢名無意思

4隻5毛狗俾負評

經過捷克一役之後仲有邊個外國人搞錯台灣同中國吖

香港人希望支那當祖國嗎

台灣省行為魯莽自大，挑撥14億中國人民感情，必須馬上嚴肅修正

其實幾好笑

除非行美國民主聯邦制，否則行返歐州個套各自各分手仲好。

走支派

個CHINA 縮到N 咁細個

拿 咁咪一個中國

可以

PEOPLE'S shit

寫左3次Republic of China喎，仲正過舊版得一次，有咩藉口唔用

中國不是香港祖國

應該英殖之後就冇？

利申 冇讀過歷史

14億人成為台灣花圈

屌我係中共就唔撚忍啦，塊面擺喺邊

simple is beautiful ar

我準備換新

識睇中文既就知中華民國= 台灣
唔識中文睇到台灣就唔會攪亂China. 今次識玩

黑色
型到

+1

希望

請香港一起同行

凸顯到台灣嘅主體
同時ROC 出現三次「以示尊崇感」，KMT 班藍絲駁唔到啦

Taiwan no 1

沒有

好撚型
快啲激死支那

Republic of China 已經變咗做啲「國徽格言」

到時 支共改名

台灣人民共和國

嘩屌，以為全黑咁撚型

有咩機會攞返？？？

英文剩係落Taiwan

唔駛俾人問點解China唔使簽證

聯合國並沒有伸張正義
例如WHO

義和團

你錯logic 而家係：

畀條mk仔溝咗條女 但係屌到臭曬
而家有機會攞返你攞唔攞？

但內頁國籍都有CHINA

「中國」已經臭名遠播

比人偷左舊屎咪攞去囉

錢俾人拎咗當然要攞返

問題係"中國"根本係condom, 俾人用完搞臭哂仲攞返嚟做乜

中國個名根本唔值錢架

好型

拉丁語

依d咪係比人deep plant左台灣同中國密不可分既concept囉 點解中國個名份一定要攞返咁巴閉呀
5000年乜鳩野歷史呀？
叫日本爭埋一份呀笨

無人想要呢個正統

乜撚野正純咁巴閉

一早就應該咁

爽哥快來幫忙

中(風)國

我都覺幾好笑

杜絕呢種大中華思想先會有進步

不是
原住民也有自己參政權

支持香港只會係香港

歡迎

想知樓上話台灣係正統中國果班人，平時是咪叫開自己做「中國人」

嘩 名都可以改真係估唔到

china 成為小圖案

大中華膠

天然獨

將REPUBLIC OF CHINA改為環繞國徽

即係有無去除

咁請問而家原住民有冇要求獨立吖？無吖嘛？
係咪中華民國打壓佢哋吖？無吖嘛？
咁你講咁撚多嘢為乜

支那變小

下次就刪走埋

外國不看中文

不過還是需要修憲改變

謝謝

留名, 國民黨一定嘈

一個中國
一個台灣

需要走過白色恐怖

抱歉

咁真係未改到國號吖嘛

噁心

陳玉珍會請捷克議長吃雞

中華民國冇打壓原住民你都講得出？

一早要咁做啦
廢事隔離國家成日係到認親認戚

兩國論需要國際支持

標題誤導，根本冇去除到
不過恭喜台灣

正

無ROC個字真係好好多

講緊解嚴之後 白色恐怖年代就人人都比人打壓架啦

幾靚喎, 無咗舊果本果陣薯味

PUSH

國籍果欄幾時改埋做taiwanese?

次次見到都笑咗出聲

NICE
TW no.1

好似插緊自己條撚咁

台灣呢個國家就係好過中國

我班台灣fd 對新護照好不滿

關於台灣點解仲有人想死攬中華民國
你可以想像成香港抗爭者退守長洲
過咗幾十年
老一輩繼續叫光復香港想拎返新界九龍香港島
但子孫們都已經在長洲落地生根好地地無意反攻
應該就係咁嘅心態

請支那回莒

台航

歡迎試射導彈

尊重一個中國原則

好嬲

清晰，簡潔，爽

羡慕

武統台灣

比支那人搞衰左。唔要都算

屌你老母 唔講唔覺 你一講完去望下 跟本就係個閪字

你先錯logic, 條女有得簡跟唔跟個mk 仔，中國呢個名有得簡？明顯係中國比中共搶左黎用

中國個名係中性，你定義都錯撚左啦
到而家都搞唔清反中共，定反中國文化

台灣中國
一邊一國

中共快啲郁手啦
不過 敢郁咩 咪又係口水戰

成日話共匪竊國，依家轉個講法就話無人想要

睇下會有幾多人未夠期都衝去換

甩ROC要公投修憲, 門檻太高, 宜家短期做左細改動先都好

宜家論述係中華民國台灣

英軍佔領香港島
1841年1月26日

將來香港個本叫Hong Kong

歡迎習近平訪問台灣

隻色有美帝passport feel

英美台都係全黑

內頁尚未公開

爭正統黎做咩 大中華膠思想

攬住舊屎過世啦中國

仲係摑民黨黨徽就不了
用梅花仲好睇

當改國號姐,
中華民國臺灣永遠光明!

華夏文族一大統依個概念真係好嘔心

仲有啲柒頭話香港回歸中華民國
大中華膠應該死返去支那

白色恐怖年代就像香港的現在

需要修憲

台灣廢老又要出嚟嘈

老老豆豆
反正搶唔返中國
叫自己tw好過啦

想知國民黨有無意見

國籍應該都係republic of china

調景嶺

冇咗個圈圈入面啲字會好啲

中共冷氣軍師淨係識好嬲好嬲聽日繼續返工

全世界只有一個支那

台灣威到

香港人還是很勇敢的

五桶
麻將牌

一中原則

嚴重警告全世界不可以承認台灣護照

唔好代表所有香港人喇，香港冇得同中國切割

12星是摑民黨黨徽
沒錯

應該要改內頁

呼喚馬英九

沒人想搶中國

憲法要

牠不是向捷克人抗議美豬嗎

改護照會造成戰爭

那就應該找AIT抗議

滲入左台灣既大陸人應該躁L到想吊人小粉紅又要網上吊人

咪撚癲啦 讀下書先comment
真心覺得香港啲歷史教育少到..

好撚型
期待嚟緊中華航空改名

藍屍少數派收一收爹

係個圈到有分別

香港沒有自己的歷史文化

確實需要改名

講得出做得到

其實支共應該開心至岩，當初國共兩黨爭住做中國大佬，而家人地唔同你爭，你又想逼返人做中國人

朝鮮民主主義人民共和國
德意志民主共和國
越南民主共和國

乜有必要加民主兩隻字咩？

有民主兩個字 通常都唔民主

沒有民主的國家需要民主國名

有人民兩個字嘅國家都冇人民,祇有暴政.

支持台灣
希望可以早日正名

台灣人不想當中國主席

有人民兩個字的國家都是獨裁

如果中文變埋「臺灣」就完美

確實

乜都唔驚

咁原住民有冇話中華民國係正統?有冇話要反攻中國大陸?
有冇反對改passport?

你咁講有討論空間咩?我同你都唔係台灣人
宜家台灣民選政府話要改passport，你香港人講咁撚多嘢為乜?

支那可以加強內循環

巴打唔洗咁sad
只要共匪一滅亡，中華民國就會還都南京，
三民主義就會重新光照中華大地

沒人想當支那正統

等佢食自己

台灣做唔做正統應該由台灣人民決定！

讚賞！
無為乜！

大陸人乜都無得為！
為乜？

三民主義與台灣無關
因為台灣的五權憲法已經準備廢除考試和監察院

俾共產黨 玩爛曬個名

2021

毛主席重返中國

在路途上

可以公投

我覺得藍綠兩黨雷聲大，雨點小
最後都不了了之

我係台灣人呀

已經縮細咗
同埋始終都係中華民國嘅英文

台灣藍綠與香港無關

其實係精神上打飛機，對台獨人好似勝左
實際上係冇分別，一日唔宣布獨立，都係無分別
自欺欺人

我係台灣人

你老母就無歷史文化
香港石頭爆出黎架？

需要經過修憲

之前個passport 投票呢記得嗰啲封面仲靚喎

台灣好嘢

又想spin?
送中前已經搞緊

比美國撐都好過比支那撐啦
你睇下將made in Hong Kong 改made in Chinad人既反應就知啦

臭架個名

有d似日本護照

寫清清楚楚咪好囉，減少誤會

請你說明香港人有自己的歷史和文化

咁你有冇票啊？！冇就咪代表台灣人講嘢啦.

台灣好波
taiwan no. 1

我意思是你說要修憲 但是按照現在他們兩黨其實都不太會搞而言 我也沒說跟香港有關

okay,你贏！

香港獨立需要自己的憲法

必誅未

我本人是正統派 反中共 反獨立 所以我覺得香港只需跟從中華民國憲法就可以

當然這只是我的立場而已

還有香港民族論

正統應該跟清政府，大清律例先啱，關中華民國乜事？

其實唔止四代 係漢朝開始
如果諗用文化理據做獨立原因
完全會失敗到極

台灣本月有立法院的修憲討論

但大清滅亡後中華民國係繼承大清 而家中華民國尚未滅亡 當然係跟中華民國

香港沒有自己的憲法

識睇中文嘅，應該都會識中華民國
唔識睇中文嘅，就會睇到TAIWAN
咁起碼已經解決咗台灣護照出國被人當中國人

美國和英國有相同文化

現在由支共繼承

台灣就是國家

點解show到好似condom廣告咁

用返基本法做基礎,再作出修改就得.冇咩必要要整本新憲法.

是
改國名只是內政問題

無計，香港人係係香港生活，但從來無話過事，係越後期香港太多劣幣驅逐良幣既事先激起有呢個想法，而且呢個想法更加係有官方推一把製造有意做一個假想敵

即係都係有支那英文字，不過要佢圍住台灣轉

但是香港基本法由中共解釋

拎住中華民國但不自稱China先可以撚鳩中共

留條底線俾自己他朝一日北伐

香港人今年才開始想獨立

條文入面將有關共產黨嘅嘢改咗佢就得,就好似英治時期要效忠英女王咁.

北伐?

沒有憲法

話唔定有一日中原大亂呢

當年鄭經都趁三藩起事大舉北伐，輸咁解啫

支那人：好嬲好嬲

冇咪寫囉

如果上上一代(80年代開始)爭取普選 獨立，今日香港就唔會走到絕路

依家係唔稀罕支那呢個閪名

淨係delete英文roc
點解唔delete埋中華民國

中國亂局與台灣無關
台灣人無權決定中國前途

幾時先可以到香港

97是關鍵

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

好慘無啦啦俾毛澤東搶咗個名
係要叫返中國意淫統一咗

香港需要自己護照

改名啫
你叫習近平先都想改名啦

沙地阿拉伯
阿拉伯聯合猶長國
白俄羅斯---白羅斯
俄羅斯

世上太多撞名例子
借個名食人豆腐就係唔岩

其實張圖想點？似係切緊自己條丁。

嗌交部準備好未

香港基本上所有一個國家要有嘅硬件都有,改個名就得.但港紙就唔使改了！

同意

美國總統已經說香港無特殊關稅地位

人民幣和港幣都會成為廢紙

香港其實已經有齊獨立基本條件，貨幣丶產業丶人才丶基本邊境領土範圍制定，甚至外交機關同民族意識都有，我哋依家其實只係差軍隊同一個啟機，就可以成立香港國

可以參考英國大憲章與美國憲法寫出一部屬於香港的憲法

港人無法全民皆兵

依家等港共踢台灣領事出境
就大改港澳條例,容許港澳人入藉台灣

港人沒有護憲決心

我記得你的username, 你是台灣人嘛
請問你現在是看懂大部分lihkg的香港用語？

因為中文完全唔同囉
中華民國 中國人民共和國
英文都是又CHINA 影衰曬

港獨狗都係少數

蔡英文已經表明隨時廢止港澳條例

唔止係個朵臭嘅問題
「中華民國」四個字對於台灣本土嚟講係好傷痛嘅記憶
菁英階層被打壓、被禁講母語、做二等公民⋯⋯
流咗好多血先有今日有人記得「台灣本身係一個咩地方」而唔係服務於本身唔關台灣事、只係去逃難嘅中華民國

而連登好多人就硬係要人食返呢四個字
你自己都唔想要啦
俾啲尊重台灣人ok

好撚型

大約了解

2020仲講正統

立即型左

所以要避免

屌，大中華膠

台灣的白色恐怖
「中華民國」

明明香港人都受緊同一類壓迫
係都要人硬食中華民國
佢地自己想做奴隸就算啦，係要逼埋人地做

台灣正在走出中國的路上

香港除了需要自己的護照
也需要多重國籍護照如英美澳紐加
如以色列一樣
香港除了要獨立，更要成為東方版本的以色列

亞洲地方加返個國字喺尾會好啲

台灣民國is ok

正統清國繼承者係滿洲國，而家都仲有流亡政府。

我係中立
你兩個都收爹

最理想既狀態係咁樣

右唔型？

順眼好多

不要和中共硬打
香港建國需要時間

台灣是敢和中共硬打
所以有國際幫忙

蔡英文將付出沉重代價

重有流亡政府？真咩？
網上果個唔係幾個自稱後人嘅網頁仔嚟架炸咩

我見D相喺日本開大會，定期揮旗去拜靖國神社架喎。

我係沉默大多數，你三個收嗲

我講事實姐，而加國際形勢支持脫勾中國，自然做決定都容易左

台灣香港就係比班正統撚累死
多謝班國共餘孽唔少

中國沒有傳統獨立加盟國的觀念
所以中共國比蘇聯更難崩倒

我支持蔡英文不當中國人

鹿英九又要出嚟講嘢了

事實上就係ROC係台灣係殖民政權

蔡總統，勁呀

鹿英九

明顯係支共代理人

仲中華民國
直接台灣啦屌

台灣逐漸脫離中國

有咩衝突？

需要時間改變身分證和貨幣

我樂見台灣同支那脫離關係呀，我理得佢改名做聯邦定扎多
只係感嘆一下共匪竊國姐，咁就被大中華膠
咁同用柒婆tone話「唔係我打輸，係我唔要個中國大陸」有咩分別

無錯，roc殖民台灣，prc殖民香港
而更重要既係國民黨同共產黨都係一脈相承既兄弟黨
所以其實係應該用法律（如果台灣有既話）去取締咁多年嚟都唔肯道歉既國民黨

護照新封面綠委多肯定 時力籲進一步改國徽

其實國徽真係要改，正如香港人都唔想再對住抽氣扇區徽同支那國徽一樣

Btw, 請問時力是否極左翼政黨？

自閹條命?認自己係中國一部分好高尚?獨立成國好低等?

笑撚死人咩，講野聲大大，比人打面打到啪啪聲

係喎

不過china個名都比人搞壞咗
唔要把就

錯就認,打就企定.

至少外國人一眼望到,會係TAIWAN先
而唔係REPUBLIC OF CHINA

好嬲.....石頭....腳

夜幕綠

No

時力是屬於內鬥的政黨

連主席都退黨…成立五年歷四波跳船潮 時代力量1個月走4人

人哋就係叫中華民國....

一係直接改國名 好似韓國咁

台灣民國我一個香港人覺得ok
但台灣人係咪都覺得ok先？

講下書先出黎七

需要經過修憲和公投

我國外交部發言人去左邊 比人恰到上心口啦 仲唔快d強烈遣責

感謝貼圖

快啲收皮

大陸一定好嬲好嬲

支共趕快收皮

網民設計個啲靚啲

咁China個名畀人搞臭咗都無計

國民黨係有佢嘅不是
之不過數佢還數佢
唔係國民黨守住台澎金馬
今日邊有得俾你地改護照封面

馬英九和韓國瑜都支持你

我們就是台灣人 蔡英文：新版護照強化辨識度

佢地唔要 我要

守住台灣嘅係美帝

古寧頭戰役有幾多個美軍參與咗？

美國在台協會 AIT

咁係唔啱架，支那好嬲好嬲
支那一定會反擊，喺支那護照上面印番超大個「支那」兩個字

感念保衛台灣殉職美軍 AIT設立紀念專區

支那正在忙著演習

佢問你古寧頭戰役有幾多個美軍參與咗？
你po左咁既link 解答左d咩?

好心咪咁大鄉里
關心下其他地方嘅政治同文化啦

第一個就搵你香港特衰護照黎祭旗

萬惡共匪

RESIZE 隻CHINA字姐~

想要

台灣好波

靚到仆街

幾好笑wor

突顯到台灣大字已經ok啦，如果要爭做正統中華，縮細左啲字，進可攻退可守，中國好嬲好嬲

終極撚狗
口交部出聲未

點同台仔鬥

嗰個China點同呢個China

正解
英文點改都得

改國號太複雜，唔係淨係護照問題

支那嬲冇Republic of China嘅話即係承認Republic of China
點都輸

其實唔係唔想

呢d正名既舉動有好多考慮因素

例如台灣仲會唔會放棄一開始走佬過黎所定收返大陸呢個目標

假如台灣放棄反攻大陸，老美會唔想

你認真?

早排台灣打算修憲取消反攻大陸

但比老美制止左

明顯老美希望有朝共匪收皮就揾台灣接手

始終正統名號係有用

遲下到我地

想要...

我係英國人

恭喜台仔

特區護照平權

真正台灣人

原本條片好似係拍攞刀自衛，之後有巴打（倒播呢一段仔）要求加快n倍咪變咗咁

中華民國幾隻字甩唔走
都應該改做小篆體

TAIWAN NO.1

譯Taiwan未必太夾硬
但改做Republic of Chunghwa完全無問題

又要聽口交部，嚴厲乜乜、堅決維護一個中國原則

講句好嬲 人工照收

又係呢種論調，悶唔悶？

你咁講，如果支共滅中華民國，我地係咪跟支共？

正確

Republic of China ROC
Not Poop Republic of 支那 PRC

個個係People Republic of China
依個係Republic of China

一個支那
一個台灣
點同呢

可能嗰個係美國隊長 一個hum贏一千個解放軍

好有動感

好睇左

台灣好野

哇屌你 好撚靚
香港第時都要設計本靚靚護照出黎

英文名應該由Republic of China改為Taiwan not china

咁官方國家名仲係嗰幾隻字丫嘛
點都要show出嚟

台灣去大陸化，柒娥統治下嘅香港全面大陸化

太妒忌了，屌

黑色通常係伊斯蘭國家先用

當年馬英九話要剷走護照上台灣兩個字最後都唔敢做。

少少意見
用青天白日滿地紅好過用車輪轉徽號
呢支旗國際識認性高
同埋英文個字體唔太好睇
中文嗰道最好都加返臺灣

好羨慕 香港幾時先可以有自己一本

咁做好快立國

OK 左右都型

New Zealand passport咪係黑色

個朵比甴近平玩臭左，唔要都罷

而且唔係條女真係拎得翻，係條女繼續俾人溝，但係你要死攬住自認係條臭閪嘅「男朋友」呢個名份

之前又話改做Republic of Chunghwa嘅？

D 中文字做咩唔換字體...

果個係同國民黨黨徽接近完全一樣既國徽嚟

蘇晶昌話國名要改就直接改 republic of Taiwan

靚到